[危機解除?]北韓開出3個條件同意棄核,中方則給予3個月時間完成!!

正當朝鮮半島局勢劍拔弩張之際，北韓今日迎來其已故領袖金日成誕辰（太陽節）105周年，舉行了歷來最大規模的閱兵儀式，更於儀式上首次展示多款新型武器。外界關注閱兵儀式對現時東北亞緊張局勢的影響，東網記者就事件訪問了澳門軍事評論員黃東，他表示北韓在這敏感時刻可趁閱兵向外界炫耀武力，而且有多款新型武器在儀式上首次亮相，相信會引起極大反響。

黃東表示，是次閱兵的意義可分為對內和對外兩方面。對內，金正恩可透過大規模閱兵凝聚民心和軍心，由其是處於緊張局勢之時，金氏政權需全軍維護國家利益。對外，北韓在儀式上展示多款新型先進武器，相信其軍備發展能力會惹來外界極大反響。

閱兵儀式在此極為敏感時刻舉行，黃東認為不能與局勢完全掛勾，但仍存有間接關係，可趁閱兵炫耀武力。他同時評價，從今次閱兵可見其武器技術愈來愈先進，而且規模數一數二，可觀性又高，甚至不輸中俄閱兵陣容。而且今次展示的導彈數量比以往多，可見有明顯進步，而且不論導彈彈體的工藝水平和實用性都有所提高。

今次北韓在閱兵上展出多款新型武器，黃東則表示中程彈道導彈是閱兵主角，顯示北韓不斷推出改良版本，對中日韓三國構成威脅。另外，新型洲際彈道導彈亮相亦是外界關注重點，他分析指這令美國最觸目驚心。可是今次北韓只展出發射筒未裝導彈，所以談不上部署。黃東續指，雖然可見北韓有明顯進步，但亦要留意其弱點。

另外，近日有台灣媒體報道，中朝之間已私下達成協議，指北韓開出3個條件同意棄核，而中方則給予3個月時間完成棄核程序。黃東稱他未有留意到相關消息，但指中朝把對方視作假想敵已成事實。

假假地

核武就係北韓唯一皇牌, 佢放棄左既話仲點樣係國際平台同班大佬講數

台灣報道

台灣媒體

世界四大不可信：英國研究 南韓起源 台灣報道 中國製造

冇可能

核彈係唯一未打北泡嘅原因

英國研究
中國製造
台灣報導
南韓起源
北韓宣布

根本冇核彈，洗鳩放棄

塞巷廁紙扮賓州大